\include{header}

\begin{document}
\frontpage{Spiel \& \\ Spaß}

\software{Minetest}{Open-World-Spiel}
{Minecraft ähnliches Spiel mit zahlreichen Spielvarianten und Erweiterungen.}
{GNU/Linux, Windows, Mac u.\,a.}
{http://minetest.net}
{LGPL}
{ja}

\software{Hedgewars}{Artilleriespiel}
{In diesem von Worms inspirierten Spiel kämpfen Igel mit realen oder Fantasiewaffen gegeneinander.}
{GNU/Linux, Windows, Mac u.\,a.}
{http://www.hedgewars.org/}
{GPL}
{ja}

\software{SuperTuxKart}{Arcade-Rennspiel}
{Rasantes Actionrennspiel mit zahlreichen Hindernissen, Power-ups, Waffen und Spielmodi.}
{GNU/Linux, Windows, Mac u.\,a.}
{http://supertuxkart.sourceforge.net/}
{GPL, CC-BY(-SA) 3.0, Public Domain}
{ja} 	%besser: teils, nicht uneingeschränkt
	%Quelle: https://github.com/supertuxkart/stk-code/blob/master/COPYING

\software{FlightGear}{Flugsimulator}
{Umfangreicher und realistischen Flugsimulator, der sich auf den zivilen Luftverkehr konzentriert.}
{GNU/Linux, Windows, Mac u.\,a.}
{http://www.flightgear.org/}
{GPL}
{ja}

\software{Torcs}{Autorennsimulation}
{Autorennspiel mit realistischem Fahrverhalten, guter Grafik, verschiedenen Rennarten, Strecken und Fahrern.}
{GNU/Linux, Windows, Mac u.\,a.}
{http://torcs.sourceforge.net/}
{GPL}
{ja} %http://torcs.sourceforge.net/index.php?name=Sections&op=viewarticle&artid=1


\software{FreedroidRPG}{Science-Fiction-Rollenspiel}
{In diesem Rollenspiel kämpfen Sie als Pinguin Tux gegen außer Kontrolle geratene Roboter.}
%{In Freedroid kämpfen Sie gegen außer Kontrolle geratene Roboter und erfüllen Missionen der NPCs.}
{GNU/Linux, Windows, Mac}
{http://www.freedroid.org/}
{GPL}
{ja} %http://www.freedroid.org/copyright/

\software{MegaGlest}{Echtzeitstrategiespiel}
{Echtzeitstrategiespiel in einer Welt mit Elementen von alten Zivilisationen, Magie und Steampunk.}
{GNU/Linux, Windows, Mac u.\,a.}
{https://megaglest.org/}
{GPL, CC-BY-SA}
{ja}

\software{Battle for Wesnoth}{Strategiespiel} % Rundenbasierte Strategiespiele zu lang!?
{Mit epischen Erzählungen ausgearbeitete rundenbasiertes Fantasy-Strategiespiele.}
{GNU/Linux, Windows, Mac u.\,a.}
{http://www.wesnoth.org/}
{GPL}
{ja}

\backpage

\end{document}
