\include{header}

\begin{document}
\frontpage{Video \& \\ Multimedia}


\software{VLC}{Multimediaplayer}
{Ein einfacher, universeller Mulitmediaplayer für nahezu alle Audio- und Videoformate.}
{GNU/Linux, Windows, MacOS u.\,a.}
{https://videolan.org}
{GPL und LGPL}
{ja}

\software{Miro}{Video-Podcast-Player}
{Multimediaplayer und Video-Podcast-Leser der Zugriff auf zahlreiche Online-Videokanäle bietet.}
{GNU/Linux, Windows, MacOS u.\,a.}
{http://getmiro.com}
{GPL}
{ja}

\software{Kodi}{Media-Center-Software}
{Media-Center-Software zum Abspielen von Filmen, Serien, Bildern und Musik.}
{GNU/Linux, Windows, MacOS u.\,a.}
{https://www.kodi.tv}
{GPL}
{ja}

\software{MediathekView}{Mediathek-Player}
{Ermöglicht das Abspielen und Speichern von Sendungen aus den Online-Mediatheken zahlreicher öffentlichrechtlicher Sender.}
{GNU/Linux, Windows, MacOS u.\,a.}
{http://zdfmediathk.sourceforge.net}
{GPL}
{ja}


\software{TV-Browser}{Programmführer}
{Elektronische TV-Zeitschrift mit über 1000 TV- und Radiosendern und zahlreichen Funktionen.}
{GNU/Linux, Windows, MacOS u.\,a.}
{http://www.tvbrowser.org}
{GPL}
{ja}

\software{Handbrake}{Dateiumwandlung}
{Komfortable Umwandlung von DVDs, Blu-rays und Videodateien in vielfältige Formate.}
{GNU/Linux, Windows, MacOS}
{http://handbrake.fr}
{GPL}
{nein}

% alternativen: Pitivi/kdenlive/…
% Alternativen für Windows?
\software{Openshot}{Video-Bearbeitung}
{Einfach zu bedienender Videoeditor zum Schneiden von Filmen. Unterstützt zahlreiche Effekte und Dateiformate.}
{GNU/Linux, Windows, MacOS}
{http://openshot.org}
{GPL}
{ja}

%alternativen: Shortcut/VirtualDub/...
\software{Avidemux}{Videoschnittsoftware} 
{Ermöglicht das Zuschneiden von Videos und das Konvertieren in zahlreiche andere Videoformate.}
{GNU/Linux, Windows, MacOS u.\,a.}
{https://avidemux.org/}
{GPL}
{ja}

\backpage

\end{document}
